[屍殺列車]喪屍鹿蔓延美國 人類或會受感染

日前美國疾病管制與預防中心於網站公告，截至2019年1月，美國24州、加拿大2個省份等地亦有鹿隻感染慢性消耗病(Chronic Wasting Disease，又稱狂鹿症)。鹿染病後會如同喪屍般體重急劇下降、四肢不協調、更會變得具攻擊不受控。專家更警告人類食用受感染的鹿肉後或會被傳染！

鹿隻透過體液如口水、血液、尿液等傳染慢性消耗病，感染後可於體內潛伏數年，病發時會精神萎靡、體重會急劇下降、四肢不協調、不受控流口水，亦會變得具攻擊性不怕人類。明尼蘇達大學傳染病研究及預防中心專家Michael Osterholm警告未來數年有機會出現人類食用受感染鹿肉後染病情況，並指屆時將不止是單一個案，有集體染病危機。

不過美國疾病管制與預防中心就指目前未有人類感染病例，有研究證實慢性消耗病可傳染鹿以外的生物，德國及加拿大科學家研究發現獼猴經食用受感染的鹿肉有機會傳染到慢性消耗病。美國疾病管制與預防中心亦表示若慢性消耗病可傳染人類，最有機會經食用受感染鹿肉傳染。

其實好大獲
個pathogen 係prion
殺唔死 應該可以係環境keep 幾十年
潛伏期又長
而家仲周圍都有 傳播得勁遠

prion非常恐怖啊，只係簡單嘅蛋白質組合就可以感染同殺人，勁過病毒🦠

咁大鑊

瘋牛症
你都話可以殺左d病牛
埋左佢唔好比其人用左佢d肉
嚟做飼料
而家d鹿周圍走
死左又比其他動物食
之後又傳比其他野
有d地方感染率有8成

咁變左種轉到俾人咪真係屍殺列車咁？

同大陸人講喪屍鹿可以醫病

應該就唔會
佢張個腦入面d protein 改變
令到d神經細胞死亡

生化危機

即係個腦死左？

改造生化武器

會變到腦退化症咁

係 全部變哂做海綿

咁點解會變得有攻擊性？

好慘

之前話發現有鹿唔怕人好奇怪，要捉去檢查
有班人仲話點解隻鹿善良都要死